# Ethische problemen

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Steun dit bedrijf niet dat geen ethiek kent"

"Uw bedrijf is niet betrouwbaar. U beweert DMCA af te dwingen, maar heeft veel rechtszaken als u dit niet doet."

"Ze censureren alleen degenen die hun ethiek in twijfel trekken."

"Ik denk dat de waarheid ongemakkelijk is en beter verborgen is voor het publiek."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Klik hier

## CloudFlare spamt mensen
</summary>


Cloudflare verzendt spam-e-mails naar niet-Cloudflare-gebruikers.

- Stuur alleen e-mails naar abonnees die zich hebben aangemeld
- Wanneer de gebruiker "stop" zegt, stop dan met het verzenden van e-mail

Het is zo simpel. Maar het kan Cloudflare niet schelen.
Cloudflare zei dat het gebruik van hun service alle spammers of aanvallers kan stoppen.
Hoe kunnen we Cloudflare stoppen zonder Cloudflare te activeren?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Verwijder de recensie van de gebruiker
</summary>


Cloudflare censureert negatieve beoordelingen.
Als je anti-Cloudflare-tekst op Twitter plaatst, heb je de kans om een ​​antwoord te krijgen van de Cloudflare-medewerker met een "Nee, dat is het niet" -bericht.
Als u een negatieve recensie op een recensiesite plaatst, zullen zij deze proberen te censureren.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Deel de privégegevens van de gebruiker
</summary>


Cloudflare heeft een enorm intimidatieprobleem.
Cloudflare deelt persoonlijke informatie van degenen die klagen over gehoste sites.
Ze vragen u soms om uw echte identiteitsbewijs.
Als je niet lastiggevallen, aangevallen, geslagen of vermoord wilt worden, kun je beter wegblijven van Cloudflared-websites.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Zakelijk verzoek om bijdragen aan goede doelen
</summary>


CloudFlare vraagt ​​om liefdadigheidsbijdragen.
Het is nogal schrikbarend dat een Amerikaans bedrijf naast non-profitorganisaties met goede doelen om liefdadigheid vraagt.
Als je het leuk vindt om mensen te blokkeren of de tijd van anderen te verspillen, wil je misschien wat pizza's bestellen voor Cloudflare-medewerkers.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Sites beëindigen
</summary>


Wat gaat u doen als uw site plotseling uitvalt?
Er zijn berichten dat Cloudflare de configuratie van de gebruiker verwijdert of de service stopt zonder enige waarschuwing, stil.
We raden u aan een betere provider te zoeken.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Discriminatie van browserleveranciers
</summary>


CloudFlare geeft een voorkeursbehandeling aan degenen die Firefox gebruiken, terwijl het gebruikers van niet-Tor-Browser vijandig behandelt boven Tor.
Tor-gebruikers die terecht weigeren om niet-gratis javascript uit te voeren, worden ook vijandig behandeld.
Deze ongelijkheid in toegang is misbruik van netwerkneutraliteit en machtsmisbruik.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Links: Tor Browser, Rechts: Chrome. Zelfde IP-adres.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Links: Tor Browser Javascript uitgeschakeld, cookie ingeschakeld
- Rechts: Chrome Javascript ingeschakeld, Cookie uitgeschakeld

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (kleine browser) zonder Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Browser*** | ***Toegang tot behandeling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript ingeschakeld) | toegang toegestaan |
| Firefox (Javascript ingeschakeld) | toegang gedegradeerd |
| Chromium (Javascript ingeschakeld) | toegang gedegradeerd |
| Chromium or Firefox (Javascript uitgeschakeld) | toegang geweigerd |
| Chromium or Firefox (Cookie uitgeschakeld) | toegang geweigerd |
| QuteBrowser | toegang geweigerd |
| lynx | toegang geweigerd |
| w3m | toegang geweigerd |
| wget | toegang geweigerd |


Waarom zou u de audioknop niet gebruiken om een ​​eenvoudige uitdaging op te lossen?

Ja, er is een audioknop, maar deze werkt niet altijd via Tor.
U krijgt dit bericht als u erop klikt:

```
Probeer het later nogmaals
Uw computer of netwerk verstuurt mogelijk geautomatiseerde vragen.
Om onze gebruikers te beschermen, kunnen we uw verzoek momenteel niet verwerken.
Bezoek onze helppagina voor meer informatie
```

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Onderdrukking van kiezers
</summary>


Kiezers in Amerikaanse staten registreren zich om uiteindelijk te stemmen via de website van de staatssecretaris in de staat waar ze wonen.
Republikeins gecontroleerde staatssecretarissen houden zich bezig met het onderdrukken van kiezers door de website van de staatssecretaris via Cloudflare te proxy.
Cloudflare's vijandige behandeling van Tor-gebruikers, zijn MITM-positie als een gecentraliseerd wereldwijd observatiepunt en zijn schadelijke rol in het algemeen zorgen ervoor dat potentiële kiezers terughoudend zijn om zich te registreren.
Vooral liberalen hebben de neiging om privacy te omarmen.
Kiezersregistratieformulieren verzamelen gevoelige informatie over de politieke voorkeur van een kiezer, het persoonlijke fysieke adres, het sofinummer en de geboortedatum.
De meeste staten maken slechts een deel van die informatie openbaar, maar Cloudflare ziet al die informatie wanneer iemand zich registreert om te stemmen.

Merk op dat papieren registratie Cloudflare niet omzeilt, omdat de medewerkers van de staatssecretaris voor gegevensinvoer waarschijnlijk de Cloudflare-website zullen gebruiken om de gegevens in te voeren.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org is een bekende website om stemmen te verzamelen en actie te ondernemen.
“mensen overal ter wereld starten campagnes, mobiliseren supporters en werken samen met besluitvormers om oplossingen te vinden.”
Helaas kunnen veel mensen change.org helemaal niet bekijken vanwege het agressieve filter van Cloudflare.
Ze worden geblokkeerd voor het ondertekenen van de petitie, waardoor ze worden uitgesloten van een democratisch proces.
Het gebruik van een ander niet-cloudflared platform zoals OpenPetition helpt het probleem te verhelpen.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" biedt gratis bescherming op bedrijfsniveau aan nationale en lokale verkiezingswebsites.
Ze zeiden dat "hun kiezers toegang hebben tot verkiezingsinformatie en kiezersregistratie", maar dit is een leugen omdat veel mensen de site helemaal niet kunnen bekijken.

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## De voorkeur van de gebruiker negeren
</summary>


Als je iets afmeldt, verwacht je dat je daar geen e-mail over ontvangt.
Cloudflare negeert de voorkeur van de gebruiker en deelt gegevens met externe bedrijven zonder toestemming van de klant.
Als u hun gratis abonnement gebruikt, sturen ze u soms een e-mail met de vraag om een ​​maandelijks abonnement te kopen.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Liegen over het verwijderen van gebruikersgegevens
</summary>


Volgens de blog van deze ex-cloudflare-klant liegt Cloudflare over het verwijderen van accounts.
Tegenwoordig bewaren veel bedrijven uw gegevens nadat u uw account heeft gesloten of verwijderd.
De meeste goede bedrijven vermelden het in hun privacybeleid.
Cloudflare? Nee.

```
2019-08-05 CloudFlare heeft me een bevestiging gestuurd dat ze mijn account hadden verwijderd.
2019-10-02 Ik heb een e-mail ontvangen van CloudFlare "omdat ik een klant ben"
```

Cloudflare wist niets van het woord "verwijderen".
Als het echt is verwijderd, waarom heeft deze ex-klant dan een e-mail ontvangen?
Hij zei ook dat het privacybeleid van Cloudflare er niets over zegt.

```
In hun nieuwe privacybeleid wordt geen melding gemaakt van het bewaren van gegevens gedurende een jaar.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hoe kunt u Cloudflare vertrouwen als hun privacybeleid een LIE is?

- [Er is meer dan een jaar verstreken sinds ik mijn Cloudflare-account heb opgezegd](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>Klik hier

## Bewaar uw persoonlijke gegevens
</summary>


Het verwijderen van een Cloudflare-account is moeilijk.

```
Dien een supportticket in met de categorie "Account",
en verzoek om verwijdering van het account in de berichttekst.
U mag geen domeinen of creditcards aan uw account hebben gekoppeld voordat u om verwijdering verzoekt.
```

U ontvangt deze bevestigingsmail.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"We zijn begonnen met het verwerken van uw verwijderingsverzoek" maar "We zullen uw persoonlijke gegevens blijven opslaan".

Kunt u dit "vertrouwen"?


- Hoe u uw Cloudflare-account kunt annuleren

1. Log in op uw Cloudflare-dashboard.
2. Verwijder alle zones (domeinen) van je dashboard.
3. Klik op ondersteuningslink.
4. Stuur een nieuw ticket. Vertel hen dat u uw account wilt sluiten.
5. Wacht een paar dagen.
6. Het personeel van Cloudflare zal om uw bevestiging vragen en de reden waarom u heeft besloten Cloudflare te verlaten.
7. Stuur nogmaals een antwoord.
8. Wacht een paar dagen.
9. U krijgt een bericht: We hebben uw account verwijderd


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Andere informatie

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Ga door naar de volgende pagina:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](nl.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
